//Declare the UI elelments
var ul = document.getElementById('ul')
var nextButton = document.getElementById('btnNext');
var quizbox = document.getElementById('questionBox')
var opt1 = document.getElementById('opt1')
var opt2 = document.getElementById('opt2')
var opt3 = document.getElementById('opt3')
var opt4 = document.getElementById('opt4')


var app= {
        questions:[
   {
      q: "How old is the art of barbecue?",
      options: [
        "a. Created during the 1950s",
        "b. Invented by Abraham Lincoln in 1830",
        "c. Has been around ever since meat was cooked over an open flame",
        "d. Since Roman times",
      ],
      answer:
        3,
    },
    //2
    {
      q: "What are the major barbecue styles of the United States?",
      options: [
        "a. North, South, East, West",
        "b. Maine style and Oregon Style",
        "c. New York, Deep Dish, and Detroit",
        "d. Texas, Carolina, Kansas City, Alabama",
      ],
      answer: 4,
    },
    //3
    {
      q: "Which style is known for using beef as the main meat source?",
      options: ["a. Carolina", "b. Alabama", "c. Kansas City", "d. Texas"],
      answer: 4,
    },
    //4
    {
      q:"Which region is famous for having 3 different styles of barbecue?",
      options: ["a. Alabama", "b. Carolina", "c. Texas", "d. Kansas City"],
      answer: 2,
    },
    //5
    {
      q: "Which region is considered the crossroads of BBQ?",
      options: ["a. Texas", "b. Alabama", "c. Kansas City", "d. Florida"],
      answer: 3,
    },
    //6
    {
      q: "Which style is famous for white barbecue sauce?",
      options: [
        "a. Alabama",
        "b. Delaware",
        "c. Pacific Northwest",
        "d. Homestyle",
      ],
      answer: 1,
    },
    //7
    {
      q: "How is barbecue typically cooked?",
      options: [
        "a. Hot and Fast",
        "b. Cold and Quick",
        "c. Microwave",
        "d. Low and Slow",
      ],
      answer: 4,
    },
    //8
    {
      q: "What temperature is most barbecue cooked to?",
      opstions: ["a. 145째F", "b. 32째F", "c. 203째C", " d. 203째F"],
      answer: 4,
    },
    //9
    {
      q: "What type of heat is used for cooking barbecue?",
      options: ["a.Searing", "b.Indirect heat", "c.Sous Vide", "d.Flash Fry"],
      answer: 2,
    },
    //10
    {
      q: "Which tool is most important for cooking barbecue?",
      options: ["a. Kitchen Sink", "b. Grill/Smoker", "c. Knife", "d. Spatula"],
      answer: 2,
            }            
        ],
        index:0,

        //Load the question according to the index of that question 
        load:function(){
            if(this.index<=this.questions.length-1){
                quizbox.innerHTML=this.index+1 + ". " +this.questions[this.index].q;
                opt1.innerHTML=this.questions[this.index].options[0];
                opt2.innerHTML=this.questions[this.index].options[1];
                opt3.innerHTML=this.questions[this.index].options[2];
                opt4.innerHTML=this.questions[this.index].options[3];
            }
            else {
                quizbox.innerHTML="Quiz Completed!";
                ul.style.display="none";
                nextButton.style.display="none";
            }
        },
        //increase the question index after "Next" button is clicked
        next: function(){
            this.index++;
            this.load();
        },
        //Get the option that was clicked and extract that option and apply the style class
        check: function(ele){
            var id=ele.id.split('');
            if(id[id.length-1]==this.questions[this.index].answer){
                this.score++;
                ele.className="correct";
                this.scoreCard();
            }
            else{
                ele.className="wrong";
            }
        },
        //Prevent user to change answer after one has been selected
        preventClick:function(){
            for(let i=0; i<ul.children.length; i++){
                ul.children[i].style.pointerEvents="none";
            }
        },
        //Allow user to click answer options
        allowClick:function(){
            for(let i=0; i<ul.children.length; i++){
                ul.children[i].style.pointerEvents="auto";
                ul.children[i].className=''
            }
        },
        //When an answewred question is correct, the score is increased by one
        score:0,
        //
        scoreCard:function(){
            scoreCard.innerHTML= this.score + "/" + this.questions.length;
        }
}
//When the window loads, the app will load
window.load=app.load();
//F'n callled when an option is clicked
function button(ele){
    app.check(ele);
    app.preventClick();
}
//When next button is clicked, call the next function which will load up the next question
function next(){
    app.next();
    app.allowClick()}
